老娘的草根飯堂:(大製作) 慢煮日式叉燒 & 醬油糖心蛋 & 醬油豚骨拉麵連湯底

以前成日以為醬油拉麵就係醬油湯，味噌拉麵就係味噌湯
豚骨就先真係豬骨湯！
上個月去完北海道，先發現自己係大鄉里
原來湯頭係湯頭，湯頭再加野先係湯底！
呢次由湯頭、叉燒、醬頭、糖心蛋都由頭做起！
本身想做埋拉麵……可惜劏房太細做不到！
但這個我自覺都已經好ok！
出面百幾蚊碗，我呢個量可以做四碗，
不過我足足做左兩日，雖然就唔辛苦！係時間要長d囉！

圖文食譜
慢煮日式叉燒

醬油豚骨拉麵連自家製豚頭湯

醬油糖心蛋

Facebook專頁 :
Instagram:
Blog:

十卜老娘

先lm

住湯房都學人煮野食

就係住劏房先要煮囉

快d訂閱

日本報紙

呢樣一定要有啦

睇親老娘post都好撚肚餓

點解老娘滾水放蛋都唔會爆蛋嘅？

食住譚仔睇

因為醋同鹽！落左爆蛋既機會少9成
就算爆，蛋都會即時凝結，唔會爆爛晒！

岩囉！而家食飯時間！

學到嘢了

十卜
老娘BB

扯撚左

老娘娶我啦，我想同你瘋狂食拉麵

我點娶你呀？

快d幫手叫人訂閱下！

咁易？

娶到老娘就...

老娘真係有睇回覆

我愛你

個湯頭濃唔濃，唔加醬油掂唔掂？

不嬲都有mon住！返工時間

我覺得如果普通咁煲會濃d～可以唔加醬油
我用智能煲唔夠奶白，爭d

條脷

老娘BB

真心一問 70度既豬肉驚唔驚出事其實?

隻眼望落已經覺得好正

細菌唔一定要100度先死
低啲嘅溫度一樣可以殺菌，不過時間要耐啲
慢煮就係用呢個原理
用低而長嘅時間殺菌、但溫度又未高到令蛋白質收縮
咁啲肉就可以保持嫩滑但又合乎衛生標準

其實70度已經係well done既溫度

蛋？

蛋係重點！就算我去日本食拉麵
都要搵間有蛋既

老娘

醬油係用邊隻呢？
我用開萬字醬油
但係佢咸到爆，次次跟食譜份量都出事
試過整tariyaki sauce 食譜話用1湯匙(1:1:2既醬油，味醂，水
另加糖)
結果fail，勁咸
最後試多幾次，titrate到半茶匙先岩味道

今日先知老娘原來係男人嚟

支持老娘

睇哂，我比錢食算

我都係用萬字呀！
我又唔覺得好咸喎！你湯匙係咪用左食麵果d大湯匙呀？

湯匙係岩既
而且我1:1:2 都係用同一隻匙！無理由咁咸架嘛

開鋪路

好多步驟, 好有心機

百幾蚊碗呀

係咪糖落得太少？糖要一半呀！

你打本？

值得既！同出面食一樣
同無味精

咁咩叫湯頭

好勁

跟左你大阪個blog 食蟹 真係好抵食
食完河豚肝 表示有命返香港

差一樣野 就係香油 除左醬油 香油都不可缺少

其實日本隻幼面邊到有得買?

另外，想問下平時超市d 淨面，刀削面個d， 老娘有無推介點簡單整個湯底? 簡單就得

用豬骨、雞骨煲好叫湯頭

加左醬油／味噌／鹽之後先叫湯底

我以為無人睇！

當初我真係捐窿捐罅咁搵先搵到呢間！又平又抵！
有人真係跟而覺得好！我好感動

btw，其實上個月我去完北海道都仲諗緊寫唔寫遊記好！
好似無咩人有興趣

我怕落左香油會搶晒d味！～

最簡單就係買呢d湯茶包，入面係昆布鰹魚，落左去一煮就係湯底！

我公司常備用黎煮麵！唔洗買大牌子～平平地吉仔有得買！

好想嫁比老娘

老娘 想問下溏心蛋係咪一定要用日本可生食既蛋
我上網搵左好多recipe 都無講用咩蛋

最好啦！
不過我有時都會用湖北蛋
你怕就日本蛋最好！

我娶唔到你

入贅

係我無本事

可以試下喺煮之前拎支針喺蛋嘅底部篤幾個細窿

然後浸1-2分鐘室溫水

就算滾水落都唔會爆

我係一個連烚蛋都失敗既終極loser

唔該巴打，好多竅門

咁熟既？

蛋底篤個窿
煮完浸冰水

會好剝好多

糖心強

個麵邊到買？
定老娘自制

想睇越南撈檬/湯河

我烚蛋既經驗係
蛋攤至室溫, 齊水落, 烚完浸冰/凍水
就會唔爆同易met 殼

下次試吓

我覺得重點要敲碎晒個蛋殼，咁會影易met好多！
無敲碎太大塊一扯隻蛋好易爛！

老娘
我好鍾意蛋

湖北蛋同日本蛋邊個你覺得好食d

香港湖北蛋你信得過

Lm了

肚餓

點解你啲水咁黃定你量杯黃

撈檬易d,等天氣熱d就做

我係街市買架！

本身想自製！但地方太細又無時間

蛋好正啊！

咁就梗係日本蛋啦！
吉仔有隻藍色標紙既最好

不過唔係成日去吉仔，所以我覺得湖北蛋都ok

因為裝左醬油無洗再裝水
反正都撈埋一齊架啦

最終有無諗過開餐廳？
加油

街市有日本拉面?

舊叉燒好似好肥..

哪有錢？

唔係日本啦！但算係生麵還可以啦！

日式叉燒係肥架喎

日文報紙高級野

上碟前搵火槍燒一燒啲油脂出嚟晒嚟仲正

點解你用普通街市啲蔥㗎！！⼃

唔係特登要去city super 買細蔥呀？

日本酒店免費拎

都好喎

頂你去aeon一田都有京蔥賣啦難得拍片唔爭在

想問老娘或者其他巴絲 如果打邊爐想點生日本蛋
超市有冇邊間/邊個牌子嘅日本蛋推薦